加拿大司法部指孟晚舟案情符合條件引渡到美國受審

加拿大司法部說，中國電訊設備商華為副董事長孟晚舟，應該就詐騙指控引渡到美國受審。加拿大前年12月應美國要求，在機場拘捕孟晚舟，引渡聆訊排期在本月20日展開，孟晚舟目前獲准保釋候訊。司法部在法庭文件中指出，有證據顯示孟晚舟詐騙銀行，促使對方繼續為華為服務，有關情節即使發生在加拿大，亦算犯罪，因此符合引渡條件。美國指控華為透過一間在香港的空殼公司，售賣設備給伊朗，違反美國的制裁令，過程中孟晚舟誤導滙豐銀行有關華為與伊朗之間的生意往來。

2020-01-11 13:24:34

Source：RTHK即時新聞channel